【香港保險佬何去何從？】保監局：正研究「保險通」 讓內地人可在內地直接買香港保險

保監局主席鄭慕智表示，希望盡快讓香港保險公司在大灣區設立「保險服務中心」，長遠希望能推動中港「保險通」。

他指出，大灣區的保險服務中心主要讓在香港買保險的內地人，能在內地處理保險查詢、索償及繳交續期保費。保監局早前訪京與中銀保監及外管局會面，對方對此給予正面積極回應，但最關注的是外匯問題。

因此，保監現正研究效法股票通的封閉式資金往返形式，內地人在內地繳交予香港保險公司的續期保費，須原路往返，不得在境外取用，日後有任何分紅或賠償亦需原路返回內地。

保監局行政總監梁志仁更表示，若大灣區的保險服務中心試行成功，可以此經驗研究「保險通」，讓內地人可在內地直接買香港保險，繳交新造保費、續期保費及處理賠償與分紅等。

鄭慕智表示，內地監管當局認為香港保險業無論在產品及服務方面都走得較前及較多元化，因此願意在政策框架下進一步研究保險通。梁志仁指出，若推行保險通，初期可以醫療及危疾保險試行。

記者：廖毅然

去中介化係大勢所趨

大陸人咁多痴線行為，都係推高保費姐，呢招真陰毒

又話之前係用銀聯買保險走資

咁咪會直接走資

我估國家唔會准許吧

保險雞全家生性病，冇得claim

點claim, 每次都要派個專員去內地?

保險雞上去錢債肉償，屌到生性病
理財顧問要consult埋sugar daddy既小daddy